<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Hexcola is typing...</title>
    <link>https://www.hexcola.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hexcola is typing...</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2023 10:56:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hexcola.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于自驾游、露营 ⛺️</title>
      <link>https://www.hexcola.com/posts/roadtrip-and-camping/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:56:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.hexcola.com/posts/roadtrip-and-camping/</guid>
      <description>前言 这篇记录是我在 2023.9.17 写的，当时我也略微高反，写的比较乱，权当《对于梦想、自由，我好像理解错了》的花絮吧。
现在是 2023年9月17日 22:10，我们出发的第15天。我们在雅江的一个牧场露营，媳妇高反，躺下休息了，我睡不着，索性记录一些思考。
为什么自驾游？ 本质是迷茫，离开公司一段时间了，财务上也没有太大压力，本来自己想折腾些啥玩意儿，但我好琢磨一些没用的问题，没有闭环，长期在家研究，有些憋闷，索性出去走走。没啥目的，一定要说啥目的，那就是想看看这世上有没有一种“满意的工作”，计算机 + 不限场地的露天办公室。
好玩吗？ 简单说：要有合理的预期，好玩但免不了吃苦
展开之前，做一些铺垫。把自驾、露营这些事做一个说明和划分。这不是为了划界限装逼，弄清场景后才能聚焦，也可以给对于好奇，跃跃欲试的小伙伴一些参考，减少浪费。
首先这些都是是户外活动，但目的、过程不一样，例如：
野餐：一般亲子、朋友约好了到哪个公园、开放营地搭上天幕、帐篷，篝火啥的，然后烧烤唱歌啥的，主打一个舒适惬意，但不过夜； 露营：简单说就是睡在野外，既然都睡在野外了，找地方，吃饭，喝水，卫生等问题就要考虑了； 野营：我还没试过，不懂，大概就是尽量携带物资的野外生存方式。 这里有三个隐藏变量：
时间：出去待多久？什么季节？ 空间：在哪里？海拔和气候等怎么样？ 人数：单兵作战、伴侣行动还是团队出动 我们属于自驾+露营，秋冬季节去大西南。
提示：不要相信、沉溺在网络铺天盖地那种美好情景，有美好，但都有代价。
君不见， 半夜地垫下窸窸窣窣的虫爬； 吃饭吃到一半突然大雨，站在雨中倔强地再夹一口菜； 睡觉了，被砸吧嘴吃草牛的顶到车吵醒 ……
有什么收获？ 挺多的。
成都是个好地方，有烟火气，很喜欢在大街小巷里窜来窜去。 我们走过美国那些被吹上天的自驾公路，例如 66号公路，道尔顿公路，祖国的风景和驾驶乐趣丝毫不差，可能缺少的是故事和营销，318 就加做的不错。 做减法，继续做减法。真正上路了，才知道原来设想的方案，靠谱的不多，目前国内的自驾游、露营体系还不完善，很多产品的定位不清晰，用起来真的鸡肋。最后还是要从自己的需求出发，做好取舍。和创业一样，用最少的资源做出更多的东西。 所有人都应该学好物理学，少缴智商税。以及自己的知识储备多么拉垮。我亲自经历了不考虑力学，错买了车顶帐篷；不考虑电力，错买了冰箱，导致汽车亏电打不着火；不考虑热学，睡车里早上起来都是冷凝水…，当然，其他知识也很有用，例如知道汛期，小红书上的确有很多露营的好地方，我们去的时候被水淹了。 还有什么想说的？ 途中遇到不少自驾露营“同行”，基本过程就是，开车，停车、搭帐篷，做饭，拍照，睡觉，收摊，开车… 我很好奇是什么驱动他们乐此不疲？ 他们的故事也许傻逼，也许牛逼，谁不是活在自己的脚本里呢 …… 我只是觉得，我想要找的那种“满意”，有点天真了，透过车窗外，思绪更远了：
逃离城市，好像是一种追求自我的象征。 去自驾、露营，拥抱自然，好像是一种摆脱的方法。 然而，什么事都有代价。
城市并非一座牢笼， 逃离的人用着工业化的帐篷，喝着从工厂分发的水， 享受着城市奴役一群人的成果，骂着城市是个魔鬼。 也许我们逃离的不是城市，而是确定性，逃离找不到意义，却又无能为力的人生 ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello, I&#39;m Back</title>
      <link>https://www.hexcola.com/posts/hello-i-am-back/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:21:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.hexcola.com/posts/hello-i-am-back/</guid>
      <description>Reopened my blog system.
The world is speeding up, text is my only tool to hold.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
