<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Hexcola is typing...</title>
    <link>https://www.hexcola.com/</link>
    <description>Recent content on Hexcola is typing...</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Oct 2023 11:05:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.hexcola.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人啊，认识你自己！- 01: 动机</title>
      <link>https://www.hexcola.com/posts/see-me-01-motivation/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:05:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.hexcola.com/posts/see-me-01-motivation/</guid>
      <description>前言 人生的意义是什么？ 或者，我为什么存在？
萨特说：人的存在先于本质。你不是手机、刀叉，你的本质要自己去探索。如果能有一个公式般能回答所有人人生意义，这个就问题没有存在的必要。
加缪说：别乱想，活在当下，生活本身就是意义，不要试图超过生活本身寻找意义。
问题不一定需要答案，思考本身就足够了。
我想借着这个问题，来讨论一下人的动机是如何产生的。
可能的自我 从另一个角度来理解萨特，人生而自由，可以任意探索，生命的意义是不断探索自我，不断自知的过程，面向未来。
1986年 Hazel Markus 和 Paula Nurius 在《美国心理学家》上发表了 《Possible Selves: The Interface Between Motivation and the Self-Concept》，提出了可能的自我，它是个体对未来可能的、应该的、或者想要避免的自己的构想。
理想的自我： 包括个体对于期望实现的、积极的未来自我。 应该的自我： 涉及个体对于社会期望和责任的构想。 恐惧的自我： 包含个体想要避免的、负面的未来状态。 这种构想，是动机的来源，构想与现实的差距就是动力，具体要干的事就是目标。
那么，构想的内容是怎么来的？为什么其中一些构想成为了目标，另外一些没有？
欲望来自模仿 给你一张画布，你会画什么？
大概率是你曾看到过的东西。
法国哲学家René Girard的理论提到了模仿欲望的概念，指的是个体受到他人欲望的影响，从而模仿他们的欲望和行为。
我们认为自我的欲望完全取决于我自己，不受他人的影响。我能决定哪些是我想要的、哪些不是，我是自己的主宰。事实却是，我的欲望是他人影响下的衍生产品，它只是大到我不能理解的欲望生态的一部分。
随着社交网络、自媒体更发达，我们有更多的渠道，主动或被动地接受他人的影响，而这一切慢慢成为构想可能的自我的原材料。
评估系统 那么多欲望，怎么决定要追求哪一个？
Deci 和 Richard Ryan 有一个自我决定论的理论（Self-Determination Theory）
自主性（Autonomy）： 个体有权利、能力和自由去选择和控制自己的行为。自主性是自我决定论的核心概念之一。 能力（Competence）： 个体追求在各种活动中表现良好和有效的能力感。实现能力感对于满足个体的内在动机至关重要。 关系（Relatedness）： 个体渴望与他人建立连接和社交关系。社交联系和关系满足个体的心理需要。 就是：这事儿我情不情愿干，能力行不行，别人会不觉得我很厉害？
行动困境 个体能力与爆发式增长的欲望不匹配； 爆发式增长的欲望提高了外部评价系统（关系）的期望值； 追赶着匹配外部评价系统的期望值，剥夺了自主选择的可能。 总结 虽然不情愿承认，但因为模仿，我们产生了欲望大
动机是阶段性的。
到这个时候，「人生的意义是什么？」是一个必然的课题。
参考 如何克服虚无主义？ Possible Selves 《模仿欲望》 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fire 03 Investment</title>
      <link>https://www.hexcola.com/fire/fire-03-investment/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 20:25:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.hexcola.com/fire/fire-03-investment/</guid>
      <description>MOhahah
基金 参考 【实用篇】如何选基金？ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FIRE - 01 心法</title>
      <link>https://www.hexcola.com/fire/fire-01-mindset/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 20:03:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.hexcola.com/fire/fire-01-mindset/</guid>
      <description>References 同消费主义脱钩是实现财务自由最重要的一步-FIRE运动的核心基础 追求财务自由五年, 我想明白了这几个道理 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于自驾游、露营 ⛺️</title>
      <link>https://www.hexcola.com/posts/roadtrip-and-camping/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:56:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.hexcola.com/posts/roadtrip-and-camping/</guid>
      <description>前言 这篇记录是我在 2023.9.17 写的，当时我也略微高反，写的比较乱，权当《对于梦想、自由，我好像理解错了》的花絮吧。
现在是 2023年9月17日 22:10，我们出发的第15天。我们在雅江的一个牧场露营，媳妇高反，躺下休息了，我睡不着，索性记录一些思考。
为什么自驾游？ 本质是迷茫，离开公司一段时间了，财务上也没有太大压力，本来自己想折腾些啥玩意儿，但我好琢磨一些没用的问题，没有闭环，长期在家研究，有些憋闷，索性出去走走。没啥目的，一定要说啥目的，那就是想看看这世上有没有一种“满意的工作”，计算机 + 不限场地的露天办公室。
好玩吗？ 简单说：要有合理的预期，好玩但免不了吃苦
展开之前，做一些铺垫。把自驾、露营这些事做一个说明和划分。这不是为了划界限装逼，弄清场景后才能聚焦，也可以给对于好奇，跃跃欲试的小伙伴一些参考，减少浪费。
首先这些都是是户外活动，但目的、过程不一样，例如：
野餐：一般亲子、朋友约好了到哪个公园、开放营地搭上天幕、帐篷，篝火啥的，然后烧烤唱歌啥的，主打一个舒适惬意，但不过夜； 露营：简单说就是睡在野外，既然都睡在野外了，找地方，吃饭，喝水，卫生等问题就要考虑了； 野营：我还没试过，不懂，大概就是尽量携带物资的野外生存方式。 这里有三个隐藏变量：
时间：出去待多久？什么季节？ 空间：在哪里？海拔和气候等怎么样？ 人数：单兵作战、伴侣行动还是团队出动 我们属于自驾+露营，秋冬季节去大西南。
提示：不要相信、沉溺在网络铺天盖地那种美好情景，有美好，但都有代价。
君不见， 半夜地垫下窸窸窣窣的虫爬； 吃饭吃到一半突然大雨，站在雨中倔强地再夹一口菜； 睡觉了，被砸吧嘴吃草牛的顶到车吵醒 ……
有什么收获？ 挺多的。
成都是个好地方，有烟火气，很喜欢在大街小巷里窜来窜去。 我们走过美国那些被吹上天的自驾公路，例如 66号公路，道尔顿公路，祖国的风景和驾驶乐趣丝毫不差，可能缺少的是故事和营销，318 就加做的不错。 做减法，继续做减法。真正上路了，才知道原来设想的方案，靠谱的不多，目前国内的自驾游、露营体系还不完善，很多产品的定位不清晰，用起来真的鸡肋。最后还是要从自己的需求出发，做好取舍。和创业一样，用最少的资源做出更多的东西。 所有人都应该学好物理学，少缴智商税。以及自己的知识储备多么拉垮。我亲自经历了不考虑力学，错买了车顶帐篷；不考虑电力，错买了冰箱，导致汽车亏电打不着火；不考虑热学，睡车里早上起来都是冷凝水…，当然，其他知识也很有用，例如知道汛期，小红书上的确有很多露营的好地方，我们去的时候被水淹了。 还有什么想说的？ 途中遇到不少自驾露营“同行”，基本过程就是，开车，停车、搭帐篷，做饭，拍照，睡觉，收摊，开车… 我很好奇是什么驱动他们乐此不疲？ 他们的故事也许傻逼，也许牛逼，谁不是活在自己的脚本里呢 …… 我只是觉得，我想要找的那种“满意”，有点天真了，透过车窗外，思绪更远了：
逃离城市，好像是一种追求自我的象征。 去自驾、露营，拥抱自然，好像是一种摆脱的方法。 然而，什么事都有代价。
城市并非一座牢笼， 逃离的人用着工业化的帐篷，喝着从工厂分发的水， 享受着城市奴役一群人的成果，骂着城市是个魔鬼。 也许我们逃离的不是城市，而是确定性，逃离找不到意义，却又无能为力的人生 ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello, I&#39;m Back</title>
      <link>https://www.hexcola.com/posts/hello-i-am-back/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:21:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.hexcola.com/posts/hello-i-am-back/</guid>
      <description>Reopened my blog system.
The world is speeding up, text is my only tool to hold.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
